冇人講？我講。今日日本都有人去大使館支持我哋

【東京 40 人赴中國大使館示威 促撤國安法】

今日是中國「10.1 國慶」，來自香港、南蒙古、維吾爾族、西藏，以及柬埔寨等約 40 人，今日在日本時間約下午四時在東京的中國大使館外示威。日本警方安排示威者五人一組，先後前往領事館門前叫「反對中國虐殺族人」、「民主中國」、「撤回香港國安法」、「為新冠肺炎負責」等口號。一如以往，領事館沒有派人出來回應。

抗議者中包括外籍人士 Mike，他在日本居住數年教英文。穿上「Free Hong Kong」 T 恤的他表示，自己是第一次參加香港相關的抗爭。他說去年開始已關注香港抗爭，認為去年香港人仍享有一定程度的自由；但「港版國安法」是個轉捩點，讓他意識到香港人現指連抗議的自由都不再有，因此活在自由國家的他有必要站出來，為香港人發聲，因此第一次出來為香港抗議。

喺你睇唔到嘅地方仲有有心人支持緊我哋
我哋可能身體上被迫屈服
但佢係折服唔到渴慕民主嘅心

頭先直播睇到
英國都有

Push